建黨百年｜中國下令中小學圖書館清算「崇洋」書籍 年輕人熱捧《毛澤東選集》

//《日經亞洲評論》報道，中國教育部4月初下令幼兒園至高中的圖書館，全面清除可能導致學生尊崇西方的書籍，以在7月1日共產黨建黨100周年前，進一步提升愛國及習近平為尊的思想。

根據教育部的命令，恐怕所有被認為有違中共政策和宣傳的書籍，尤其是傳達西方民主國家和日本政治、經濟和文化思想書籍，都會淪為禁書，當中包括曾獲教育部推薦中小學生閱讀的英國諷刺文學《小人國大歷險》等書籍，由於被指「科學錯誤」，可能會被拒於門外//

//北京一間中學近期已上架習近平演講和文件專書《中華民族偉大復興的中國夢》等書。//

//另一方面，內地年輕人亦興起讀《毛澤東選集》的熱潮，在地鐵、巴士或在其他公共場合，不少年輕人都手捧《毛選》在閱讀，甚至會在書中認真做筆記，加深記憶，亦有老師表示有學生已能引用《毛選》語句。

年輕人亦經常在社交平台上引用《毛選》語句來表達自己的心情和觀點，在微博，有人堅持每天分享《毛選》心得，有人更表示閱讀時，對「教員」的文字開始感同身受。//

共產主義唔係西方架咩

中共: 首先你搞錯啦
我行社會主義, 而且係中國特色社會主義
共產? 邊個得閒同你共產?

中共仍然冇變都係咁邪惡

屬於習近平嘅新時代

咩主義其實唔重要，最緊要政權係自己度姐

好似食藥咁，每日早午晚都要睇一次[建党偉業]先得。

對付馬雲嘅時候咪講共產囉